國泰安排住宿多罪案區域 飛三藩市機組人員不安

國泰航空更改部分機組人員的酒店住宿安排，引起爭議。(高嘉業攝)

國泰航空除增加座位外，亦被指不理工會反對，本月起突然更改三藩市機組人員的酒店住宿安排。工會透露，新的酒店位於罪案率高地區，擔心機組人員的安全受威脅。國泰解釋因原本於三藩市所安排的酒店，本月起就房間和設施進行大規模翻新工程，故此要物色新酒店。

國泰空中服務員工會主席胡綺薇表示，原本三藩市所安排的酒店為位於市中心的Marriott Marquis Hotel，本月起改為位於奧克蘭的Oakland Marriott City Center。胡稱，工會曾赴該酒店視察，發現酒店除膳食選擇少外，附近有不少露宿者，治安亦不理想，故對國泰表明「Not Recommend（不建議）」。惟國泰回應指，因三藩市酒店供應緊張，故要更改酒店安排。

工會副主席黎玉嬋透露，當地華人曾對工會形容若機組人員住宿安排於奧克蘭，有如「送羊入虎口」，而目前已有機組人員於新安排的酒店住宿，他們認為一到夜晚，酒店附近「好恐怖，完全唔敢出去」，故黎促國泰重新考慮機組人員酒店安排。

國泰回應指會定期檢視機組人員的外站酒店安排，確保符合公司要求的標準。鑑於原本三藩市所安排的酒店進行翻新工程，將引發噪音和干擾，遂於供應商協助下，物色新機組人員酒店。國泰一向以機組人員的安全為首要考慮，會確保酒店恆常監察其設施環境的安全。新安排的酒店由著名品牌營運，在接待航空公司機組人員方面擁有豐富經驗，而不少國際航空公司亦安排機組人員入住該酒店。

奧克蘭咁危險既咩 我有親戚住個頭

屋倫狗也不去

D 空姐

戇撚鳩

原本三藩市downtown嗰邊咪都係咁多homeless，無嘢搵嘢講。

利申:住咗三藩市十幾年

張相就係喺原本嗰間Marriott隔離街影嘅。一到夜晚嗰邊(SF downtown/Oakland)點都係咁雜。

巴打你去左咁多年美國會唔會對香港既野好陌生？

仲靠乜野黎留意香港消息

連登

以前高登，而家加埋連登，再有fb香港啲frd